{
    "question": "Contoh energi kinetik,mekanik,dan potensial",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Contoh energi potensial gravitasi misalnya:<br>1) Air terjun<br>2) Tanah longsor<br>3) Benda jatuh bebasContoh energi kinetik dalam kehidupan sehari-hari misalnya:<br>a. Bola menggelinding di lantai<br>b. Mobil sedang melaju di jalan<br>c. Benda yang dilempar dan lain-lainEnergi Mekanis1) Buah kelapa yang jatuh dari pohonnya memiliki energi mekanis.<br>2)\n Besarnya energi mekanis selalu tetap karena saat Ep maksimal maka Ek \nminimal atau sebaliknya, dan saat Ep bertambah maka Ek berkurang atau \nsebaliknya.<br>6) Sebuah benda yang jatuh bebas berarti energi potensial\n berkurang tetapi energi kinetiknya bertambah dan sebaliknya jika benda \ndilemparkan vertikal ke atas energi potensial bertambah sedangkan energi\n kinetiknya berkurang dan pada saat benda berada pada titik tertinggi, \nbenda berhenti sesaat maka energi kinetiknya = 0 (nol).<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Contoh sederhana energi ini adalah jika seseorang membawa suatu batu ke \natas bukit dan meletakkannya di sana, batu tersebut akan mendapat energi\n potensial gravitasi<br>Buah mangga yang jatuh dari pohonnya itu dinamakannergi mekanik<br>\u00a0sesearang yang berjalan itu dinamakan energi kinetik<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-energi-kinetikpotensialterbarukandan-tak-t-919",
            "question": "Jelaskan pengertian energi kinetik,potensial,terbarukan,dan tak terbarukan beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kinetik ;\u00a0merupakan suatu bentuk energi yang dimiliki oleh benda yang sedang bergerak.<br>a. Sebuah mobil yang berjalan memillki energi kinetik.<br>b. Apabila mobil menumbuk benda keras maka energinya dapat berubah menjadi bunyi dan akibat yang ditimbulkan yaitu mobil atau benda yang ditumbuk akan rusak.<br>Contoh energi kinetik dalam kehidupan sehari-hari misalnya:<br>a. Bola menggelinding di lantai<br>b. Mobil sedang melaju di jalan<br><span>c. Benda yang dilempar dan lain-lain<br><br></span>energi potensial ;suatu bentuk energi yang dimiliki oleh benda karena kedudukannya atau karena letaknya terhadap bumi.<br>a. Sebuah benda yang berada pada ketinggian tertentu dari bumi maka benda tersebut memiliki energi potensial gravitasi.<br>b. Setelah sampai di bumi energinya dapat berubah menjadi bunyi dan besar energi potensialnya sama dengan nol (0).<br>c. Contoh energi potensial gravitasi misalnya:<br>1) Air terjun<br>2) Tanah longsor<br>3) Benda jatuh bebas<br>d. Besarnya energi potensial dipengaruhi oleh tiga (3) faktor yaitu: massa (m), percepatan gravitasi (g) dan kedudukannya terhadap bumi (h) dan ketiga faktor tersebut terhadap energi potensial (Ep) mempunyai nilai sebanding.<span><br><br>energi terbarukan ;</span>Energi terbarukan<span>\u00a0energi yang berasal dari \"proses alam yang berkelanjutan\", seperti\u00a0</span>tenaga surya<span>,\u00a0</span>tenaga angin<span>,\u00a0</span>arus air\u00a0proses biologi<span>, dan\u00a0</span>panas bumi<span>.<br><br>energi tak terbarukan ;\u00a0</span><span>energi yang diperoleh dari\u00a0</span>sumber daya alam\u00a0yang waktu pembentukannya sampai jutaan tahun. Dikatakan tak terbarukan karena, apabila sejumlah sumbernya dieksploitasikan, maka untuk mengganti sumber sejenis dengan jumlah sama, baru mungkin atau belum pasti akan terjadi jutaan tahun yang akan datang<span>Contoh dari Energi tak terbarukan yang sangat dikenal, yaitu\u00a0</span>minyak bumi<span>. Dari cara terbentuknya, Minyak bumi atau minyak mentah merupakan senyawa\u00a0</span>hidrokarbon<span>\u00a0yang berasal dari sisa-sisa kehidupan purbakala (</span>fosil<span>), baik berupa hewan, maupun tumbuhan.</span>.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik adalah bentuk energi ketika suatu materi berpindah atau bergerak<br>energi tak terbarukan = yang paling banyak dimanfaatkan contohnya minyak bumi, batu bara dan gas alam<br>energi terbarukan = energi yang tidak akan habis di pakai <br>energi potensial = energi yang dimiliki oleh suatu materi kerna lokasi aatau sturukturnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-suhu-855",
            "question": "Jelaskan pengertian suhu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. \u00a0Semakin tinggi suhu suatu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas: </strong>7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-pada-manusia-dan-hewan-adalah-657",
            "question": "Energi pada manusia dan hewan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karbohidrat\u00a0<br>Semoga bermanfaat :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan hijau merupakan energi bagi manusia dan hewan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-814",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Setrika listrik komponen utamanya adalah koil (lilitan kawat yang \ndililitkan pada selempeng asbes/bahan lain yang tahan panas). Listrik \ndialirkan kekawat tersebut sehingga akan memanas. Bila setrika tidak ada\n saklar otomatisnya (prinsip kerja bimetal) maka biasanya lilitan \ntersebut sampai terlalu panas dan membara bisa sampai putus. Panas dari \nlilitan tadi akan tertransfer ke permukaan bawah setrika sehingga kita \nbisa menyetrika. Jadi bimetal dalam setrika akan selalu bekerja ketika \nlampu setrika menyala berarti bimetal menyala dan listirk dialirkan, \nsedangkan saat lampu setrika mati listrik tidak mengalir namun bimetal \nmasih panas dan nanti ketika bimetal mulai mendingin (menyusut) lampu \nsetrika kembali menyala begitu seterusnya.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung dari jenis logam dan tingginya temperatur kerja\nlogam tersebut. Bila dua lempeng logam saling direkatkan dan dipanaskan, maka\nlogam yang memiliki koefisien muai lebih tinggi akan memuai lebih panjang\nsedangkan yang memiliki koefisien muai lebih rendah memuai lebih pendek. Oleh\nkarena perbedaan reaksi muai tersebut maka bimetal akan melengkung kearah logam\nyang muainya lebih rendah\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-perubahan-pada-helikopter-297",
            "question": "Perubahan-perubahan pada helikopter ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah helikopter memiliki daya angkat P yang hanya tergantung pada \nberat beban total W (yaitu berat helikopter di tambah berat beban) yang \ndi angkat, massa jenis udara (p) dan panjang baling-baling helikopter \n(I).<br> a. Gunakan analisa dimensi untuk menentukan ketergantungan P pada W, P pada I<br>\n b. Jika daya yang dibutuhkan untuk mengangkat beban total W adalah PO, \nberapah daya yang di butuhkan untuk mengangkat beban total sebesar 2W.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-477",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celcius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik tetap bawah pada angka 32\u00b0F\n yaitu suhu pada saat air murni membeku atau titik lebur es untuk \ntekanan 1 atmosfer, sedangkan titik tetap atasnya adalah pada saat air \nmendidih yaitu angka 212\u00b0F.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-slinki-membentuk-gelombang-longitudi-nal-seperti-gambar-d-407",
            "question": "Sebuah slinki membentuk gelombang longitudi- nal seperti gambar di bawah ini. Jarak A ke B adalah 50 meter dengan frekuensi 1,6 kHz. Hitunglah: a. periode, b. panjang gelombang, dan c. cepat rambat gelombang dari A ke B",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui: s = 50 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 1,6 khz<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1600 hz<br>Ditanya: T?<br>Dijawab: \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 T = 1/f \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1/1600<br><br><br>Maaf untuk panjang gelombang dan cepat rambat<br>tidak bisa dikerjakan karena tiada gambar<br><strong>Semoga membantu :)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-sebuah-balon-dapat-naik-ke-udara-karena-1-massa-jenis-gas-p-286",
            "question": "18. sebuah balon dapat naik ke udara karena    (1) massa jenis gas pengisi balon lebih besar daripada massa jenis udara\r\n(2) massa jenis gas pengisi balon lebih kecil daripada massa jenis udara\r\n(3) gaya ke atas pada balon oleh udara lebh besar dari pada berat balon \r\n(4) gaya ke atsa pada balon olh udara lebh kecil dar pada berat balon \r\n\r\nmana yg benar ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(2) massa jenis gas pengisi balon lebih kecil daripada massa jenis udara</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-latin-dari-tanaman-pepaya-483",
            "question": "Nama latin dari tanaman pepaya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nama latinnya pepaya =\u00a0Caricae Fructus</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caricae Fructus.......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}